[真定假] 傳聞中印達共識撤軍 中方向印度基礎建設提供200億美元的貼息貸款

昨日支國論壇傳哩單野:

“印度斯坦報業：中印雙方於金磚五國峰會前夕達成共識，雙方即日起從爭議地區撤出部隊，中方承諾向印度基礎建設提供200億美元的貼息貸款。”

跟住俾人del哂, 同有以下文章維穩:

"......其中，一則傳聞尤其引人注目：
“印度斯坦報業：中印雙方於金磚五國峰會前夕達成共識，雙方即日起從爭議地區撤出部隊，中方承諾向印度基礎建設提供200億美元的貼息貸款。”

這條消息有具體來源、具體指向，還有具體數額，乍一看，還真是讓人很難辨別真偽。於是，更多的人信以為真了。
不少人除了在微博、微信上轉載這個消息，而且扼腕歎息，大有面對“割地賠款、喪權辱國”憤懣滿滿、無處發泄的架勢。
當然，也有很多人對此抱有懷疑。
其實，這則消息暫且先不論內容是否靠譜，僅看看消息本身的出處和傳播，就漏洞百出。
真有“印度斯坦報業”一說？
首先，“印度斯坦報業”這個名稱就有問題，屬於張冠李戴、憑空捏造。
印度根本沒有所謂的“印度斯坦報業”。

名稱最接近的是英文報紙《印度斯坦時報》（Hindustan Times）和印地語報紙《印度斯坦報》。
而名字中習慣帶有“報業”二字的主要媒體機構則是印度報業托拉斯（Press Trust of India），和美聯社一樣，屬通訊社性質。
此外，如果在百度或者穀歌搜索“印度斯坦報業”，出現的全部資訊只有這一條“新聞”——
沒有任何其他結果。
由此來看，這則假消息的源頭並不太像是印度媒體，倒像是其他不熟悉印度媒體情況的人編造出來的。

印媒真報道了此事？
有沒有可能是由於傳播者不熟悉印度媒體導致的翻譯錯誤？
考慮到這個問題，筆者特地選擇英文和印地語關鍵詞，在上述幾個網站進行檢索。
消息中最明確的指標是“200億美元”，筆者選取四個印度媒體慣用的表達方式進行搜索：
結果，並沒有找到任何相關新聞。
只在中文媒體上找到一條2014年關於中國投資印度願景的消息，但這還不是中國官方媒體發布的新聞，而是轉發的彭博社消息。
印度真願意接受中國巨額投資？
從印度一貫對於中國資本和企業的態度看，即使中國真打算向印度基礎設施投資200億美元，印度也不一定敢接受。
事實上，中國一直主張加強中印在基礎設施領域的合作，但印度國內總有一部分人疑神疑鬼，不但如此，洞朗對峙前後，一部分印度議員和活動家還屢次動議，要在電力設備、移動通訊等領域徹底逐出中資和中企。
一方面想要逐出中資、中企，另一方面又想要中國的貼息貸款，這看起來可能嗎？
如果印度真有如此動議，那麼，造謠者可以乾脆說中國向印度賠款200億美元，這樣豈不更具戲劇性？
由上述分析可以得到結論：
不管從技術層面還是從策略層面看，“中方承諾向印度基礎建設提供200億美元的貼息貸款以換取印度撤軍”這則消息的可信度都極低。"

有冇人知堅定流

本身可能性一半一半
呢段野一出就9佢真

支那狗輸打贏要

呢篇新聞的確係真

不過是2014年既新聞

2014年9月19日 星期五
中國擲200億美元 投資印度基建
【本報訊】中國國家主席習近平昨在新德里與印度總理莫迪舉行會談。習近平表示，盼與印度發展「緊密夥伴關係」，共同維護邊境秩序。

垃圾中共
又貼錢賣國

犯我中華者雖遠必誅?

又話一打就贏
而家要貼錢俾人

用銀彈打贏唔係贏呀？

笑大人個口

鯨魚唔撚係魚呀

送錢呢單好似係2014新聞黎

2015年新聞

不過, 有傳聞, 下個月 金磚會議, 中國會提供3億 比印度
要等下個月開會先證實到

我個人就認為, 印度如果無著數收, 唔會咁容易退兵
所以要睇下 下個月金磚會議, 有咩結果

五毛失踪

tbb 講到印度佬怕左中共咁所以先撤軍

以為返咗清朝, 賠款白銀幾多兩

here you go

呢單新聞如果係假既都幾好笑，點解佢哋d國民會作假新聞陷害自己個國家呢